用離岸戶口買股 稅點計？

通常啲離岸戶口所在地係咩國家？

例如用離岸戶口買賣美股
收息抽咗美國dividend tax, 賣股抽埋capital gains tax後嘅income 會唔會喺離岸戶口所在地仲係taxable (e.g.可能仲有income tax liability?)

假如再複雜啲 移咗民去英國用離岸戶口買美股 而離岸戶口所在地並非英國/美國 咁點計法？

W8 form 填你個TIN code
係跟你居民身份唔係跟戶口吧

填w8ben

簡單既有人答左，咁我答複雜既。英國係全球收稅，所以你做左tax resident 後任何地方既investment都要申報俾income tax + capital gain tax 英國。移咗民去英國買美股再唔要俾30% dividend tax 就要查下英國係唔係有withholding tax 既exemption，填W8 會幫你計。

應該大把人移左民去英國都唔會申報離岸戶口D 資產
拎完護照之後返香港住先匯返D錢出黎慢慢駛

但係筆錢再入番英國用的話都係要抽稅?
同埋會唔會冇declare資金來源，會當做懷疑洗黑錢咁去查你